胡文偉無持股 幕後另有神秘股東

胡文偉無持股 幕後另有神秘股東

胡文偉

【本報訊】胡文偉曾在電視訪問中提到，在創立IVM之前做過台灣產品代理，但根據查冊顯示，智能售賣機公司的股權十分複雜，有關係的包括IVM Tech（HK）、IVM TECH、iApp、Taptapland等，圍繞數名股東，亦與太陽能板計劃公司SOLAR X關係千絲萬縷。

其中IVM Tech（HK）去年4月成立，以觀塘一工廈單位為註冊地址，與舉辦講座的地址脗合，伍曼縈（Ng Man Ying）為唯一創辦人及董事；而IVM TECH於2017年4月成立，至12月唯一股東郭惠冰（Kwok Wai Ping）將所有股份傳至一離岸公司Ivm Tech International後再沒有持有其他公司，而公司董事為伍曼縈及呂曉峰（Lui Hiu Fung）。

相關新聞：曾用甘比女報道宣傳智能售賣機被轟騙局

拒回應與IVM持有人關係

網上亦找到IVM的合作機構iApp負責宣傳IVM智能售賣機加盟計劃，查冊顯示唯一股東為馬旭航。他曾接受傳媒訪問，自稱80後，甫畢業即做老闆，主營科技企業商業化業務，月入逾10萬元；而自稱「智能主題零售體驗箱店」的Taptapland，伍曼縈為唯一創辦人及董事。四間公司董事及股東名單皆未見胡文偉的名字。

記者再翻查呂曉峰的董事資料，發現他為五間公司的董事，包括與太陽能板公司名字脗合的SOLAR X，以及去年12月成立的ADtive Adverstin，該公司是太陽能板計劃意向書上的代表見證公司；呂是以上兩公司的唯一股東。至於胡文偉，查冊顯示為四間公司的股東，惟未找到與IVM及SOLAR X有任何關係。

記者再向胡文偉查詢，問他是否兼任負責IVM，他起初指「自己都有唔同嘅生意」，後記者追問是否有股份，他卻反口指「唔係持股人」。對於IVM投資者反映簽約後貨不對辦，導致損失一事，他表示「無回應」。至於與IVM公司持有人馬旭航關係，他表示不便回應。

上一則
上一則
曾用甘比女報道宣傳 智能售賣機被轟騙局

曾用甘比女報道宣傳智能售賣機被轟騙局
藉中電買電計劃 擺屋苑上枱作招徠太陽能板公司 涉非法集資